维也纳
======

一、退税
--------

::

    奥地利的最低退税结算金额为75.01欧。平均退税金额在扣除退税手续费后，占购物总价的13%。

二、交通方式
------------

1. 普通票

-  单程票
   价格：单次票2.4欧元，上车（公交车）后直接向司机购买2.6欧元购买地点：所有维也纳交通局售票窗口（较大的地铁站），自动售票机（所有地铁站）、烟草书报厅（Tabak-Trafiken），有轨电车上的投币售票机。若发现逃票会处以100欧的罚款。
-  24小时票
   打票后24/48/72小时内有效，不可转让，有效期内可以无限次乘坐市内所有公共交通，可以免费携带15岁以下儿童一名。在200家酒店、餐馆、博物馆等有一定幅度价格优惠。

   -  价格：24小时票8欧元、 48小时票14.1欧元、72小时票17.1欧元；
   -  购买地点：同单次票。

-  周票
   无须打票，有效期从周一0:00到下周一9:00，可无限次通用于所有市内公共交通。注意周票有效期为自然周，并非从购票起开始计算。

   -  票价：17.1欧元；
   -  购买地点：同单次票。

2. 维也纳国际机场（Vienna International Airport，VIE）

-  信息

   -  CAT（City Airport Train）是从机场往返市中心（地铁与轻轨站Wien
      Mitte、Landstraße）最快的公共交通方式，只需16分钟即可直达；
   -  运营时间：从机场到市区6:09-23:39出发，每30分钟一班车；从市区到机场，5:36-23:06出发，每30分钟一班车；
   -  价格：网上购票单程11欧元/人，往返19欧元/人；自动售票机出票单程12欧元，往返21欧元/人；
   -  CAT市中心站：地铁U3/U4线Landstraße站；
   -  维也纳机场站：机场内部各处都有醒目的绿色CAT标记，顺着箭头方向走很容易找到。
      > 最后一天：维也纳 - 罗马 （飞机）

三、主要景点
------------

1. **金色大厅**
~~~~~~~~~~~~~~~

-  介绍 ::

  维也纳音乐协会（Wiener Musikverein）大楼的金色大厅是全世界最有影响力的音乐厅之一，与柏林爱乐厅、莱比锡布商大厦音乐厅、阿姆斯特丹大会堂以及波士顿交响乐大厅并称为世界五大音乐厅。

-  信息

   ::

       地址：Musikvereinsplatz 1, 1010 Wien
       到达方式：乘地铁U1、U4线到Karlsplatz站，步行300米；乘有轨电
       车2路到Karlsplatz （Bösendorferstraße）站，步行100米。或者乘
       1、2、62、D路到Wien Oper（Kärntner Ring）站，步行250米；
       公交3A、4A到Schwarzenbergplatz站，步行200米
       开放时间：售票处周一至周五9:00-20:00，周六9:00-13:00；音乐
       会具体时间请查询官网节目列表
       门票：20-200欧不等
       电话：+43-1-505-81-90
       www.musikverein.at
      票价：成人票价只需6.5欧，16岁以下4欧。具体的参观时间和语言选择请查询官网。\ `点击查看官网音乐票演出 <https://www.musikverein.at/fuehrungen/fuehrungen.php>`__

2. **美泉宫**
~~~~~~~~~~~~~

-  介绍 ::

 美泉宫坐落于维也纳市西部，始建于17世纪末，原为神圣罗马帝国哈布斯堡王朝的一座巴洛克风格皇家猎宫，相传当年的皇帝马蒂亚斯在此地发现清泉，高呼“啊！多么美丽的泉水！”，宫殿由此得名。6岁的神童莫扎特就是在此第一次为女皇演奏钢琴，并深受女皇宠爱。这里有小凡尔赛宫美誉，是联合国教科文组织收录的人类文化遗产。从正门进入，参观宫殿，再进入花园，漫步到美泉山上的凯旋门俯瞰宫殿全景。大约需要3-4小时。

-  信息

   ::

    1. 地址：Schönbrunner Schloßstraße47, 1130 Wien
    2. 到达方式：乘地铁U4线到Schönbrunn站，Hütteldorf方向出口步行600米；
     乘有轨电车10、58到Schönbrunn站；公交10A到Schönbrunn站 \`\`\`

    票价: 成人14.2欧；6-18岁10.5欧;
     套票成人24欧，6-18岁套票15.2欧；美泉宫花园免费。

  +------------------------+--------------+
  | 日期                   | 开放时间     |
  +========================+==============+
  | 11月1日至次年3月31日   | 8:00-17:00   |
  +------------------------+--------------+

3. **圣凡斯特大教堂**
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

-  介绍 ::

 圣凡斯特大教堂(Stephansdom)是维也纳城市的标志，也是奥地利最重要的哥特式建筑。教堂建成于1433年，高137米，是现存世界第8高的教堂。锥形入云的南塔，镶嵌在两侧屋顶的青黄拼花瓦片格外惹人注目。大教堂内有一座皇家墓穴（Kaisergruft），放置着神圣罗马帝国的腓特烈三世，以及带领奥地利人击败土耳其人的欧根亲王的棺木，还存放着七十二个哈布斯堡王朝皇族成员的内脏。也可爬上大教堂的南塔，坐电梯上去看普莫林大钟。

-  信息

   ::

       地址：Stephansplatz 3, 1010 Wien
       到达方式：乘地铁U1、U3线到Stephansplatz站
       开放时间：周一至周六6:00-22:00，周日及休假日7:00-22:00
       门票：参观免费，导游讲解3.5欧
       电话：+43-1-513-7648

     `相关信息 <www.stephansdom.at>`_

4. **维也纳国家大剧院**
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

-  介绍 ::

 维也纳国家大剧院(Wiener
 Staatsoper)是世界上最著名的歌剧院之一，是“音乐之都”维也纳的主要象征，素有“世界歌剧中心”之称。歌剧院坐落于维也纳老城环形大道上，于1869年建成开幕，首场演出的是莫扎特的歌剧《唐·璜》，从此揭开了辉煌的序幕。国家歌剧院是一座高大的方形罗马式建筑，全部采用意大利生产的浅黄色大理石修成，建筑结构富丽堂皇。

-  信息

   ::

       地址：Opernring 2, 1010 Wien
       到达方式：乘地铁U1、U2、U4线到Karlsplatz站；有轨电车1、2、
       D、62、65路到Karlsplatz站；公交59A到Karlsplatz站下
       开放时间：歌剧具体时间请查询官网节目列表
       门票：3欧-250欧不等
       电话：+43-1-51444-2250
       票价:
       如果没时间聆听歌剧，也可以参加40分钟的参观团，成人票价7.5欧，学生与青年票价3.5欧。
      `查看相关信息<www.wiener-staatsoper.at>`_

5. **霍夫堡宫**
~~~~~~~~~~~~~~~

-  介绍 ::

 霍夫堡(Hofburg)从13世纪开始，直至1918年君主帝国灭亡，霍夫堡皇宫一直是奥地利哈布斯堡皇室的重要居所。在这所由2500个房间构成的庞大宫殿群内，一共有二十多个世界级的收藏馆，其皇家文化的珍藏，堪称欧洲之最。银器展馆中主要展出了帝国当年奢华的餐饮文化，比如昂贵的餐具、精致的瓷器以及各种宴席装饰品。茜茜公主博物馆的六个展厅内陈列着大量来自皇后寝宫的真品和一些服饰的复制品，可以通过这些探寻茜茜公主生活的印迹。皇家寓所则按照历史记录装饰布置着奥地利最著名的皇室夫妇，皇帝弗朗茨·约瑟夫和皇后茜茜的19间工作室、起居室及客厅。

-  信息

   .. raw:: html

      <pre>
      地址：Hofburg-Michaelerkuppel, 1010 Wien
      到达方式：乘地铁U3线到Herrengasse站，步行3分钟；地铁U1线
      到Stephansplatz站，步行10分钟；地铁U2线到Volkstheater站，步
      行10分钟；有轨电车1、2、D、J路到Burgring站；公交2A、3A路
      到Hofburg站
      开放时间：9月至次年6月9:00-17:30，7月至8月9:00-18:00
      门票：成人13.9欧，6-18岁8.2欧，学生（19-25岁）12.9欧；门
      票包含了皇家寓所、茜茜博物馆和银器阁
      电话：+43-1-533-7570
      </pre>

四、其他
--------

-  **维也纳狂欢节 11月-次年2月**
   开始于每年11月11日的11点，一直持续到复活节前40天，一般为次年的2月底。节日期间人们吃斋饭、参加化装舞会、庆祝节日的到来。
